**D-BOYS**—日本[渡邊娛樂所屬的偶像男演員團體](../Page/渡邊娛樂.md "wikilink")。

D有Drama（戲劇）、Dream（夢想）、Debut（初次亮相）、Discovery（發現）、Development（成長）的意思。所屬成員大多有出演[網球王子舞台劇和](../Page/網球王子舞台劇.md "wikilink")[特攝片的經驗](../Page/特攝.md "wikilink")。

## 概要

  - 初期的正式成員為一太郎，[遠藤雄彌](../Page/遠藤雄彌.md "wikilink")，柳浩太郎3人。

<!-- end list -->

  - 2004年7月27日舉行「D-BOYS Audition」。

<!-- end list -->

  -
    得獎：[中村優一](../Page/中村優一.md "wikilink")（優勝）、[五十嵐隼士](../Page/五十嵐隼士.md "wikilink")．中村勝樹（準優勝）、和田正人（特別審查員賞）。

<!-- end list -->

  - 2004年10月，

<!-- end list -->

  -
    中村優一，五十嵐隼士，中村勝樹，和田正人，加治將樹，[城田優](../Page/城田優.md "wikilink")，足立理，鐵進太郎，皆川祐馬加入。

<!-- end list -->

  - 2004年12月，

<!-- end list -->

  -
    [荒木宏文](../Page/荒木宏文.md "wikilink")，[鈴木裕樹加入](../Page/鈴木裕樹.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2005年7月31日，舉行第二回「D-BOYS Audition」。

<!-- end list -->

  -
    得獎：熊井幸平（優勝）、[瀨戶康史](../Page/瀨戶康史.md "wikilink")（準優勝）、[中川真吾](../Page/中川真吾.md "wikilink")（特別審查員賞）。

<!-- end list -->

  - 2005年12月，

<!-- end list -->

  -
    熊井幸平，[瀨戶康史](../Page/瀨戶康史.md "wikilink")，[中川真吾加入](../Page/中川真吾.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2006年3月，

<!-- end list -->

  -
    D-BOYS 2nd寫真集「START\!」發售，突破10000本。

<!-- end list -->

  - 2006年4月10日，

<!-- end list -->

  -
    D-BOYS首次的正規節目「DD-BOYS」（[EX](../Page/朝日電視.md "wikilink")）開始播映。

<!-- end list -->

  - 2006年9月3日，舉行第三回「D-BOYS Audition」。

<!-- end list -->

  -
    得獎：[柳下大](../Page/柳下大.md "wikilink")（優勝）、[牧田哲也](../Page/牧田哲也.md "wikilink")（準優勝/月刊デ・ビュー賞）、三好真（smart賞）。

<!-- end list -->

  - 2006年12月，

<!-- end list -->

  -
    [柳下大加入](../Page/柳下大.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2007年5月26日，舉行第四回「D-BOYS Audition」。

<!-- end list -->

  -
    得獎：[碓井將大](../Page/碓井將大.md "wikilink")（優勝）、[三上真史](../Page/三上真史.md "wikilink")（準優勝）

<!-- end list -->

  - 2007年7月1日，

<!-- end list -->

  -
    [牧田哲也](../Page/牧田哲也.md "wikilink")，中村昌也加入。

<!-- end list -->

  - 2007年12月末，

<!-- end list -->

  -
    [碓井將大](../Page/碓井將大.md "wikilink")，[三上真史加入](../Page/三上真史.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2008年6月1日，舉行第五回「D-BOYS Audition」。總共2萬2000多人參加，為歷屆最多。

<!-- end list -->

  -
    得獎：山田悠介（優勝）、西井幸人（準優勝）、三津谷亮（特別審查員賞）。
    西井為歷屆最年輕得獎者（12歲）。

<!-- end list -->

  - 2008年7月25日，

<!-- end list -->

  -
    [高橋龍輝加入](../Page/高橋龍輝.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2008年12月1日，

<!-- end list -->

  -
    [橋本汰斗加入](../Page/橋本汰斗.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2009年7月1日，

<!-- end list -->

  -
    山田悠介加入。

## 成員

（年齡順）

  - [和田正人](../Page/和田正人.md "wikilink")（Wada Masato、1979年8月25日）
  - [荒木宏文](../Page/荒木宏文.md "wikilink")（Araki Hirofumi、1983年6月14日）
  - [三上真史](../Page/三上真史.md "wikilink")（Mikami Masashi、1983年6月20日）
  - [鈴木裕樹](../Page/鈴木裕樹.md "wikilink")（Suzuki Hiroki、1983年10月3日）
  - [牧田哲也](../Page/牧田哲也.md "wikilink")（Makita Tetsuya、1984年6月7日）
  - [柳浩太郎](../Page/柳浩太郎.md "wikilink")（Yanagi Koutarou、1985年12月21日）（副隊長）
  - [山田悠介](../Page/山田悠介.md "wikilink")（Yamada Yusuke、1987年7月29日）
  - [瀨戶康史](../Page/瀨戶康史.md "wikilink")（Seto Kouji、1988年5月18日）
  - [柳下大](../Page/柳下大.md "wikilink")（Yanagishita Tomo、1988年6月3日）
  - [宮崎秋人](../Page/宮崎秋人.md "wikilink")（Shuto Miyazaki、1990年9月3日）
  - [前山剛久](../Page/前山剛久.md "wikilink")（Maeyama Takahisa、1991年2月7日）
  - [橋本汰斗](../Page/橋本汰斗.md "wikilink")（Hashimoto Taito、1991年11月1日）
  - [碓井將大](../Page/碓井將大.md "wikilink")（Usui Masahiro、1991年12月3日）
  - [堀井新太](../Page/堀井新太.md "wikilink")（Horii Arata、1992年6月26日）
  - [高橋龍輝](../Page/高橋龍輝.md "wikilink")（Takahashi Ryuki、1993年3月28日）
  - [志尊淳](../Page/志尊淳.md "wikilink")（Shison Jun、1995年3月5日）
  - [中尾暢樹](../Page/中尾暢樹.md "wikilink")（Masaki Nakao、1996年11月27日）

### 已離隊成員

  - 一太郎，2005年3月畢業，脫離渡邊娛樂。
  - 中村勝樹，2005年4月1日從官方網站中除名，後來於D-BOYS的BBS中宣佈脫離。
  - 鐵進太郎，2005年4月1日從官方網站中除名，後來於D-BOYS的BBS中宣佈脫離。
  - 皆川佑馬，2007年2月1日從官方網站中除名，設置個人網頁。
  - [城田優](../Page/城田優.md "wikilink")，2008年7月6日畢業，設置個人網頁。
  - 熊井幸平，2008年10月1日從官方網站中除名，脫離渡邊娛樂，已轉換其他的事務所。
  - 中村昌也，2010年4月6日脫離。
  - [中川真吾](../Page/中川真吾.md "wikilink")，2010年11月30日脫離。
  - [中村優一](../Page/中村優一.md "wikilink")，2011年11月8日脫離。
  - 足立理，2012年9月17日畢業。
  - [遠藤雄彌](../Page/遠藤雄彌.md "wikilink")，2012年9月17日畢業（初代隊長）。
  - 加治將樹，2012年9月17日畢業。
  - [五十嵐隼士](../Page/五十嵐隼士.md "wikilink")，2013年11月引退。

## 主演作品

### 電視

  - DD-BOYS

### 電台

  - D-RADIO BOYS featuring D-BOYS（bay-fm）

### 舞台

  - D-BOYS STAGE vol.1　完売御礼（2007年6月）

<!-- end list -->

  - D-BOYS STAGE vol.2　Last Game（2008年6月）

<!-- end list -->

  - D-BOYS STAGE vol.3　鴉〜KARASU〜 04 / 鴉〜KARASU〜 10（2009年4月/10月）

### 寫真集

  - D-BOYS（東京ニュース通信社、2005年4月、ISBN 4-924566-42-X）

<!-- end list -->

  - START\!（学習研究社、2006年3月、ISBN 4-05-403035-1）

<!-- end list -->

  - DASH\!（角川ザテレビジョン、2008年12月12日、ISBN 4-04-895035-5）

<!-- end list -->

  - カレンダー2009.4⇒2010.3（2009年3月上旬）

### DVD

  - D-BOYS Collection（プリンス・トレーディングカードVOL.1）（発売元：ポニーキャニオン／学研）

鈴木裕樹PCBG.10841／荒木宏文PCBG.10842／瀬戸康史PCBG.10843（2007年7月21日）

  - DD-BOYS（発売元：[ContentsLeague](../Page/ContentsLeague.md "wikilink")）
      - vol.1（2006年10月27日）VIBZ-5006
      - vol.2（2006年10月27日）VIBZ-5007
      - vol.3（2006年10月27日）VIBZ-5009
      - vol.4（2006年11月22日）VIBZ-5008
      - vol.5（2006年11月22日）VIBZ-5009
      - vol.6（2006年11月22日）VIBZ-5010

<!-- end list -->

  - D-BOYS
    STAGE（発売元：[ContentsLeague](../Page/ContentsLeague.md "wikilink")）
      - vol.1（2007年10月24日）VIBZ-5039\~40
      - vol.2（2008年9月24日）VIBZ-5097\~8
      - vol.3 鴉～KARASU～ 04（2009年7月24日、発売予定）CLVS-1013

<!-- end list -->

  - D-BOYS BOY FRIEND
    series（販売元：[ジェネオン・ユニバーサル・エンターテイメントジャパン](../Page/ジェネオン・ユニバーサル・エンターテイメントジャパン.md "wikilink")）
      - vol.1「五十嵐隼士 NO-FICTION」（2009年6月24日、発売予定）CLVS-1008
      - vol.2「中村優一 タイトル未定」（2009年8月21日、発売予定）

### 雜誌連載

  - D-DAYS（月刊De-View、オリコン·エンタテインメント刊、毎月1日発売）

## 外部連結

  - [D-BOYS官方網頁](http://www.d-boys.com/index.php)

[D-BOYS](../Category/D-BOYS.md "wikilink")